仁濟醫院董之英紀念中學 被揭涉有「影子學生」

獨家報道
仁濟醫院董之英紀念中學 被揭涉有「影子學生」
連環引爆

開學在即，多間中小學早前被傳媒揭發，透過收取「影子學生」而避免教育局「減班」。本報近日獲得可靠文件，顯示位於馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學，去年度至少收取十名涉嫌「影子學生」。根據文件，發現多名學生缺課達一百日，其中一名學生更缺席142日，即是幾乎整個學年沒有上學；惟有該校向教育局呈報的紀錄，該學生的狀況卻是「在學」。該校校長彭綺蓮回覆查詢時表示，今早會了解更多情況。（記者黃啟安報道）

其中一班「8影子」仍在學

本報獲得多張較早前在仁濟醫院董之英紀念中學內聯網下載的學生上課紀錄，及向教育局呈交學生在學狀況紀錄截圖。經對比下，有10名學生的缺課率達百分之五十、即是該學年缺課九十日或以上。該校校長彭綺蓮先否認「影子學生」指控，又要求記者提供更多資料。當記者提出一名疑似「影子學生」紀錄時，彭校長再回覆說：「我明早了解一下。」

根據馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學網頁資料，該校中一至中六共設18班、每級有3班、全校人數為506人。
翻查該校2016至17年度校曆表，該年度需上課的日子約180日。根據本報獲得7張分別中一級及中四級的學生上課紀錄，當中27名學生的缺課日子，高達60日或以上。當中一名中四學生缺課達176日，意味該名學生幾乎全年沒有上課。

有學生缺課176日仍「在學」

記者將上述資料，再與馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學向教育局呈交的學生在學狀況資料，發現十名學生即使缺課達90日，但仍在教育局紀錄中顯示「在學」，涉嫌出現「影子學生」。

以一名中四級英名姓氏有”H”字的學生為例，據校方紀錄該學生缺課142日、遲到1日及早退2日，但在教育局紀錄中顯示為「在學」。

另外，中一某班有18名學生，惟當中11名學生缺課達91日至134日不等。記者再對比該班別在教育局的紀錄，發現當中有8名學生是「在學」紀錄。

傳「邀」學生回校「數人頭」

據知情人士說，教育局一般會在9月中旬，到該校「點人頭」。校方高層當日要求教師各出其謀，到鄰近學校的商場「邀請」正在吃早餐或流連的同學回校上課，又會自備校服及黑色染髮劑予金髮學生使用，部分學生自開學日至「點人頭」前，從來沒回校上課。知情人士說：「通常教育局點完人數之後，呢批學生就會早退。」

本報就馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學疑出現「影子學生」一事，昨晚向該校校長彭綺蓮查詢。彭校長閱畢記者信息，再在12分鐘後以文字回覆，「絕無此事。請把投訴內容給我，否則難以作出回應。」

出示證據後 校長：「要了解」

其後，記者再以WhatsApp向彭校長指出一名疑似「影子學生」相關資料。她再在數分鐘後回應：「 我明早了解一下。」

屬區內「弱勢中學」 屢遇收生危機

馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學是band 3「弱勢中學」，早年傳媒發現該校在中學放榜日，與其他「弱勢學生」到教育局中心外向家長派傳單，希望招收足夠的學生來校就讀，避免學校被教育局「減班」，甚至「殺校」的危機。

仁濟醫院董之英紀念中學

根據本報獲得的學生上課紀錄（圖），及學校向教育局呈交學生在學資料，比對之下，一名中四學生缺課達142日，但仍被校方視為「在學」。

仁濟醫院董之英紀念中學

根據仁濟醫院董之英紀念中學內聯網學生上課紀錄（圖），中一某班有8名缺課90日或以上的學生，在教育局資料上則顯示「在學」。

彭綺蓮校長與記者的對話。

彭綺蓮校長與記者的對話。

今年應該可以正式俾人殺校

真正嘅垃圾學校